［多圖］ 食a酸變返正常人既經過

屌岩岩打完一半 upload相時 成篇文無撚左

我係由高中暑假面豬登生左幾粒暗瘡開始
變到一發不可收拾 成個抗痘期成5年咁長久

抗生素
係中學時期試左抗生素 食左半年 一啲好轉都無
啲人仲話食抗生素係一食即刻無瘡 呃人架！

戒口
我曾經想美白所以日日飲奶
發覺飲奶個段時間真係成面油 啲瘡更多更恐怖
所以我覺得對我黎講 飲奶會令皮膚惡化
但唔飲奶都唔會唔爆瘡

最嚴重係下圖dse時期 可能壓力好大啦
呢張比人偷影既相 睇到真係喊 認真咁喊
可能你覺得咁樣唔叫嚴重
但一個貪靚既女仔塊面咁樣
望到其他同學白白滑滑
覺得自己影相好似好污糟啲人咁

係岩岩升大學時期 加入左連登一個暗瘡群組
啲谷友介紹鍾醫生 話睇皮膚好掂
我曾經係個到做過一次水陽酸煥膚 $1000/1次

水陽酸
過程： 由醫生全程操作 首先會用啲野抹你塊面 抹完會用棉花棒搽啲水陽酸係你塊面 有啲興興地 好似有拿拿地 跟住要等一陣睇下有無過敏 無就比錢走得 醫生話要等到臨訓先洗面 因為想啲水陽酸停留最長時間

效果：令人滿意既 頭兩星期唔化得妝因為塊面甩曬皮 要小心防曬
期間有爆發期 推曬啲污糟野上面 爆好多瘡同粉刺 爆完就啲黑頭無q曬 啲暗瘡都生少左 仲有啲去印效果 左邊太陽穴啲印無曬

點解唔做？因為貴 醫生話要做多5-6次 之後都要不停做 斷唔到尾 同埋甩皮啲時間真係好煩

下圖係做完水陽酸左右面既爆發期 2017年4月

下圖係做完一個月 2017年5月影 可以見到左邊啲瘡小左 右邊同下巴都有好多 不過有所改善

2017年9月我就開始a酸療程 因為我媽識個個醫生
所以$6/1粒 O廠 唔收診金咁義務幫我睇
有利益關係 所以唔開名

我係食20mg1日 總份量食體重乘120 一共食左9-10個月

未食之前我最驚最擔心爆發期 因為啲人講到好恐怖 成面都會生 我懷疑因為做過一次水陽酸 所以我底層無咁多污糟野

係食a酸開頭3個月都無爆發期 但都無收到瘡 3個月後收曬瘡 期間用錯野生左1粒瘡

a酸
副作用：自己經驗係乾到搽唔到唇膏 柯親屎都會流血 流過兩次鼻血 一定要搽防曬 唔可以激光 激光脫毛都唔得 煥膚都唔得

而家食完快要半年了 下圖係無化妝 只有防曬既圖
我最後悔就係無早啲食 搞到留左幾個淺窿仔

唇膏畫左出界

護膚

利申下面既產品係真金白銀去買 打手死全家

食完a酸緊加想用護膚品keep好啲皮膚
上面講過有幾個仆街窿窿
研究過用保濕係可以令啲窿無咁明顯 但都唔可以令佢睇唔到/填平
我都知激光做機係最快填平啲窿 奈何太貴無錢 所以用啲cheap cheap手段令佢地存在感低啲

我既保濕程序係好簡單：化妝水+保濕gel
我覺得cream太滋潤唔岩我呢啲油雞
化妝水我係用curel 1號化妝水 佢有1-3號 3號最補濕
我之前用過薏仁化妝水 唔係講笑我家姐連埋我呀媽用都爆瘡 所以我買curel係貪佢無酒精成份

Gel我係用薏仁gel 係萬0買 60幾蚊好大樽 我鍾意雪係雪櫃用

防曬：防曬係唔希望暗瘡/印惡化
我都係用curel既防曬 可惜會泛白
呢支防曬因為防水都要落妝

近來買埋佢支bb cream 都幾好用 起碼無生古怪野

應該係我成日meet嘴啲死皮 搞到個嘴周圍紅左

Pm

絲打

你個名

大jj公主

最近想試 大概要用幾多錢？ 我同你爆發期個陣差唔多 不過紅d

我30歲, 不嬲都無暗瘡問題, 最近3個月唔知乜事開始生左十幾粒, 咁既情況啪a酸有無用

嫁比我

唔好係咪都食a酸啦
真心唔覺得你嚴重到要食a酸，
我嚴重過你好多，仲要keep咗3年，
最後肌斷食斷尾

覺得大家真係好撚嚴重先好去食，
因為a酸好多副作用，
真係試晒所有野冇用先好去食

剃鬍啦仆街

其實有暗瘡需要膠原蛋白
吞精都得

汗毛我驚愈剃愈多

因為我識個醫生 佢$6/1粒 成本價賣比我
義診咁幫我睇

如果出去睇我諗診金5-700 應該只係比1次
藥就1500-2000一個月 睇你食幾多mg

柯屎會流血

屌 皮膚好但有鬍 有撚用

我就係聽太多人話肌斷食無用
把心一橫食a酸算
同埋我醫生都話我叫做嚴重 要直接開a酸唔使考慮抗生素

梳囉 即刻剃撚左佢

成人瘡可能壓力？食錯野？睇定啲先啦
可能去睇醫生 都係開抗生素比你

想同絲打扑野

認真post黎 咪搞搞震

記住順方向剃，逆向會仆街

忍到痛就用鉗掹，效果最好

應該唔使

其實剃既話 佢生返出黎一點點咪仲仆街
如果去激光 有咩事 都好仆街
可能用鉗好啲

咁就快柒啦

掹完 up 張圖，係咁多

幾歲食 ?

有冇試過外服（塗係臉上果隻）因為醫生話我唔嚴重就開左d 比我用 但我就來冇哂唔知去邊度買

試過differin gel 0.3個款 一出暗瘡搽好快消
但藥廠唔再出0.3 而家得0.1 無咩用

18-19歲

食完好似有機會返發

食完a酸 你點護膚？
我完左藥 我衣家用緊neostrata
faicial cleanser 為主
間唔時 就 20% foaming cleanser
一星期一次 gel plus mask
但有時都爆下
同埋 feel到 皮膚 薄弱
我有冇做錯

但我記得有機會冇得高
因為荷爾蒙

我想食
但費事影響身高

食過a酸既人最後悔就係冇早d食

想請問下 如果想托你幫我買藥 得唔得

追po啦！！！

Gel plus我唔敢用 因為聽過啲人話用完啲窿深左

不過我兩邊髮際線有啲唔覺眼既暗粒
所以有用ordinary 既水陽酸搽個鼻+髮際

唔得呀不好意思 藥一定要醫生開 唔可以用買 要比醫生去follow病情

係 好過咩都唔做啦係咪先？

你好矮咩？？我覺得我夠高啦
同埋18歲都高定左啦

如果留tg 你介唔介意分享下睇邊間？

絲打個名好撚正
係難得一見既豪爽型可愛格港女
雖然係有少少印同麻甩但係接受到

岩呀 中學食既話 而家唔會有窿

一般人覺得貴所以猶豫
咁平出一撻果時就食啦
真係好後悔遲左食好返都有凹疤
果時食唔足我想再食

我覺得我個間唔抵睇 因為佢原價2500蚊一個月 啲藥膏250細細樽

你可以睇下雅蘭中心個個姓陳？

男 175cm

thanks

我好樣衰架 你唔好FF啦

夠啦 你話你得170就唔好食 好過爆瘡啦
白滑》身高

唔使客氣 其實間間都貴 但一定值得

絲打一日食幾多mg?,肝酵素有冇高?
我上個月1日40mg 驗血肝酵素高過標準3倍,而家食返20mg1日

凹疤真係跟人一世
有凹疤想填平佢 貴過食藥100倍

其實之前都食過兩個月，但實在太貴。 情況係好左，但停藥之後有翻發少少。 聽講出面有得買藥，但係又唔知邊到有

拿又唔追post
20mg一日
肝無事 驗過3次了
我個醫生主張低劑量 但食夠份量
而唔係幾重食幾多mg

你幾重先？我43kg所以食20都差不多

食兩個月唔食 就曬左個兩個月錢啦傻
我之前見過連登有人上外國網買藥
你可以參考但不建議

你覺得貴就搵份pt啦

我退左啦
靚仔醫生真係好靚仔

中3 去左睇醫生 當時我都生好多 咩方法都試過
問醫生會唔會影響生高 佢話唔會
唔信醫生唔通信你班傻仔
食左1年藥 斷左尾

你用得太多酸野 轉d溫和d ge

70幾kg到 我同個醫生講想食到斷尾 佢話跟體重食呢個方法已經舊
直接開比我食 冇幫我計條式 佢話20mg要食成年

要用邊d 同 埋咩溫和野？
用法係點 plz

我同你差唔多重
年頭開始食 30mg要食到年尾

去到24歲仲間唔中會爆幾粒瘡
我既護膚程序係:用豆乳洗臉奶洗完用紙巾印乾 再用保濕既化妝水
爆瘡就會搽下茶樹油 爆左就搽d oxy暗瘡膏

一直諗洗唔洗去睇皮膚科醫生 但又好似唔算好嚴重 但又唔係皮光肉滑
同埋a酸幫唔幫到去印?

利申:巴 油肌

樓主留個tg得唔得 岩岩開始食 有好多野想請教下你

知唔知眼下油脂粒點解決

樓主係咪姓蔡

睇你d相之前都幾多印 點解而家變到咁白滑
請問點去印？

Pm ok ?

好多連登巴絲都好buy a酸
但我兩年前食過
食嗰陣皮膚好靚
但停咗幾個月之後又翻發
到依加都係爛面

唔係認真

秘密就係醫生開既維他命k cream
呢個係外面無得買 要醫生處方

好呀 我返屋企加你

幾錢左右

我返去搵個牌子名比你 我google過 無零售

支野本來百幾二百 醫生開就

好想錫你塊面

其實我唔識用護膚品去暗瘡
但你可以試下酸 水陽酸果酸產品
我上面有講

A酸不能去印

咁D紅印點搞好
同埋我家陣毛孔都搞到好粗大
有咩方法搞?

我都驚翻發

樓主我係咪識你？

我都知凹凸洞已經無得救 所以都希望可以救返d印

我依家周不時有啲暗粒
但係最大嘅問題都係暗瘡 搞到我塊面感覺上好污糟咁

紅印要防曬令佢唔好變深
其實秀碧除疤啫喱都幾有用 好過喜療疤
毛孔用護膚品只可以改變 你可以search下ordinary 既酸類產品 有幾款聲稱可以改善毛孔粗大

鍾醫生係咪係旺角？
鍾醫生+靚仔醫生+水楊酸換膚呢個combination同我睇個醫生一樣

我個歷程同你一樣，搵鍾醫生做換膚改善左一啲，之後覺得力道唔夠再另外搵醫生開a酸大半年，touchwood 仲keep到

屌你 唔係睇啲暗瘡都可以相認呀嘛
你講我姓咩

可唔可以介紹？

Co2 laser

係呀 由天水圍搬左去雅蘭既靚靚醫生
估唔到有同路人

聽講雅蘭陳醫生比較平
其實a酸一係正廠一係O廠
睇咩醫生都係食個隻藥
搵個平既就夠

岩岩google 左維他命k cream 拎黎去黑眼圈架喎

如果真係好困擾 可以第一步試左水陽酸先
你想我可以搵搵鍾醫生全名比你
因為a酸都係走頭無路先食

我都係咁見到過
但佢真係用黎去印
有啲病人睇完都會問佢買藥膏

諗我唔會食
我而家淨係好多暗瘡印 同埋毛孔粗大

lm

皮膚科好貴

Tg me?

不過果酸都可以去印 煥膚成效快啲

咁我應該買邊隻牌子同埋點用？

咁真係可以考慮煥膚 或者你上網搵下陳皮醫生既輕鬆美膚 佢都有出煥膚product

我未用過其他牌子呀
我唔知其他牌子係咪質地一樣 我個隻係黃色既cream

用法係晚上用 朝早唔用 要搽防曬

見你成日強調防曬 我做地盤 日日曬到仆街 係咪已經無得救

出去食飯 有咩問題今晚解答

你岩唔岩食a酸我最多只可以比下建議你
始終我係食過a酸既病人 而唔係皮膚科醫生
最好都係向醫生諮詢

你想去印一定要搽防曬
做地盤都可以搽架 兩個鐘補搽一次 太大汗咪一個鐘補一次

Neostrata 有酒精 同埋成份麻麻地 冇記錯個cleanser都有酸 (以前都用過)

可以試下ad+ 我自己都用開
唔係廣告 兩登有人推 我都係睇人介紹買
屈xx有得買不過唔算平 佢有leaflet同sales教你點用

如果平d 就curel 都係屈xx有
不過我覺得佢d野就有d lup 男仔唔會鐘意

依家多數食20 體重高就食耐d 計返條數一樣既唔洗擔心
低劑量副作用少d

哇 你以前好撚樣衰

暗粒食A酸都應該有效？

唔好用洗臉奶 用返d有泡既
茶樹油就算啦 垃圾 你未必要食藥既
試下轉暗瘡膏 用勁少少既 a酸/杜鵑花酸

樓主食完之後驚唔驚/會唔會返發？

8成好返架咋 唔係包生仔
可以選擇再食 唔洗灰心

多謝你幫我答問題 因為我係街

都驚 但無計啦
唯有落妝落乾淨啲

一定有效 但唔需要囉
A酸係嚴重暗瘡先需要食

對唔住呀 下次加返慎入

想入個個tg grp

生鬚

你留tg呀 返到去加你

飛左無覆個啲可以引用黎提一提我 追唔曬啲留言

汗毛我都唔想架

其實有個問題
2粒既 10mg 係咪等於 1粒20mg

個谷無人講野架啦 我都退左

用番ceptaphil先 ok?

我係10mg 1粒 一次兩粒

有幾個問題想問絲打
請問食完A酸係咪唔會再出暗瘡？
同埋vitamin K cream係邊位醫生到配？

一早食就最好
而家食完塊臉好似月球咁

我會
不過少好多

呢個網賣既係咪即係o廠
好驚食緊假藥

我有成10盒10mg
果陣澳洲買返黎

之前食過一次但呢排又復發 屌

幾時有人分享醫凹凸洞過程

我都係用緊薏仁化妝水呀 聽你咁講有啲啲驚會爆瘡:

絲打我想問依加你啲皮膚算好定一般 我好似同你差唔多 不過巴多毛毛同黑頭

把口好撚賤

用咩洗面？

想問下夜晚沖完涼用左化妝水再茶gel然後訓教第二朝先清潔塊面定當晚清潔埋?

絲打好似幾靚

介唔介意加個tg傾傾 @li4114

我男 都係食A酸救命 中三 (?) 戈陣 發到痴撚線 日日帶口罩番學想自殺
食完A 酸搞左AROUND 我諗成年 多d 中5戈陣開始重獲新生 真心後悔點解之前無食 又哂錢去d 美容院教

計數上係
但係係藥理定唔知叫pharmacodynamic 上係有少少分別(讀書廢 )

你做病人既記住餐後食就得 吸收得好d

得 都溫和架佢支洗面

識人去浸會做激光 勁貴

成面印，想要支去印既名or問邊個醫生開？

樓主宜家皮膚靚左好多阿
想問下如果想去印可以點做阿？
我唔算生好多暗瘡 但係我每生一粒都會留印（搞佢同唔搞佢都有 ）
重災區係鼻翼鼻面同下巴...已經去到重遮暇都見到
搽過幾隻去印膏都冇用...好sad

呢D就係傳說中既濕疹？

支持
幾年前食過 近排都食返 爆得太勁
但嘴真係好乾 成日爆

係咪青春痘咋。

我明 我曾經都爛臉爛到傻，最嚴重果期係會痛。比左好多專科睇，洗左好撚多錢，最後就比左一個奇奇怪怪但又好平既醫生醫好左
但係而家皮膚就有疤因為成日忍唔到手 。所以大家真係真係忍手唔好R唔好吱！

咁我暫時唔好用過酸？ Btw 洗唔洗保濕

岩岩食完4月個A酸
我就冇任何爆發期果D野
而家好返哂 最後悔係冇一早食

唔好再吹捧mk陳啦，佢之前開錯藥俾病人，差d比醫委會釘牌，上google search下
睇過一次mk陳，好聲好氣睇佢，點知佢勁暴燥勁冇禮貌，問一問就西晒面。
可能佢有睇錯症陰影，睇症要問曬有生之年ge護膚品 之後就sell佢診所賣Neostra#xx (#b
個個皮膚專科都可以開a酸，呢個冇醫德ge mk陳不了

頂 我都mk陳 就係佢叫我用neostrata

想問絲或者各位食A酸期間點樣處理或者清潔黑頭白頭 因為我醫生話最好咩護膚品都唔好用 用黑頭針又驚塊面紅到仆街 但我又好多黑頭白頭冒出黎

想知佢睇你症係咪都係西口西面

岩岩第一次cetaphil隻強護保濕
摸落幾lup

想問各位用完化妝水兼茶左gel係當晚洗埋定訓完教第二朝先清潔？

我都食緊a酸，洗完面之後係咁甩皮，
有冇保濕洗面推薦下

之前都食過下，但副作用好多，而且a酸原理係削弱本身但層表皮膚，即係換膚，食左個陣會好乾，唔太嚴重既真係唔建議
飲食同補水會好d

我睇左兩個月，轉左屋企人介紹ge醫生，佢話食A酸唔駛用果酸護膚品，用d溫和保濕水,真係好乾甩皮就先搽cream, less is more

毛係唔會越剃越粗
只係剃過嗰個切割面可能會比較覺眼
剃咗佢啦 一係join激光
皮膚幾好有汗毛都係死

Btw 食完a酸 復發咗

可以用但唔好咁密 支gel plus用完就試下其他啦 gel plus有酒精幫d AHA 入皮膚 係比較刺激

你覺得乾就要保濕

唔好飲咁多奶製品，盡量少d打邊爐/bbq，因為皮膚一哄埋去又熱又焗，好容易生瘡

暗瘡撚-A酸進度（純分享）

第3頁有人share過上網買a酸既網址 係平診所好多
建議未食過又想食既去左睇醫生先 唔好亂試

就係咁 !!! 用a酸本身都刺激皮膚 果酸野根本唔洗成日用

暗瘡唔係嚴重到要食a酸
但成日出一堆暗粒 隔一排又出 又出細細粒暗瘡仔
反反覆覆咁

係咪應該茶外用a酸就夠？
買左differin 0.1 ，暫時茶左幾晚都冇效果
想試0.3勁啲但普通藥房又冇賣

仲有冇其他牌子都係ok ge?

用完啲皮膚好靚
白裡透紅
我都好多粒粒
宜家試緊著重補濕入手

生荷爾蒙瘡，留左啲好深既印 去唔到，點算好

其實皮膚愈乾愈容易生暗粒，如果你冇化妝，試正係用cetephill洗臉，之後唔搽野清清爽爽訓飽，可能會有改善！

我都有去過皮膚科醫生度做peeling，我之前好多暗瘡，仲要係一㩒就痛嗰啲 ，做完peeling之後好左好多，啲fd都話容光煥發左 ，雖然宜家都仲有啲暗瘡，但唔明顯。遲啲會再做

唔緊要啦 都無講錯既

絲打有冇諗過打fraxel?
我皮膚而家都是同你差唔多
有諗緊好冇打但淆底

我一用 neostata 就敏感到變豬咀

我認為你要去做脫毛 脫哂唇毛

我食過a酸+抗生素一齊食
食左半年左右，停藥半年又出返，再食半年，停半年又出返
結果咁樣循環左2 3次
其實最尾都斷唔到，雖然本身都唔係好嚴重
而家都仲係間唔中就出，一邊面紅印唔識退咁
樓主食a酸斷到尾？

知道 食完a酸要大半年唔可以做激光

未有錢住

想問絲打用完化妝水兼茶左gel係當晚洗埋定訓完教第二朝先清潔？

絲打知唔知眼底粒粒同脂肪粒點整走
雖然冇暗倉 但因為眼底關係睇落皮膚好粗糙

如果好輕微嘅暗瘡問題。除咗洗臉仲有咩方法

個醫生同你講A酸得O同R牌？
其實O牌同其他雜廠效果應該差不多？

o 牌囉, 我都係食呢隻, 希望唔會翻發

我依家都係澳洲
想試下食a酸 有冇小小建議俾我

注意飲食，留意下食啲乜會爆瘡

食a酸最好問下醫生好喎巴打

推推

有無人睇過中環史醫生，點呀

恭喜 樓主 變番靚女

邊個教你3日食一粒？

肌斷食好返晒，多謝關心
每個人生暗瘡原因都唔同，
有啲可能荷爾蒙問題、有啲清楚唔乾淨、有啲可能就係因為護膚品問題
我冇話唔畀人用喎，但a酸副作用大、又貴
如果試過所有方法都唔得先用都未遲
你鍾意食到傷肝冇所謂架 你健康又唔係我

早晚洗完面既程序

我個醫生唔方便講 因為佢有平比我
我暫時touch wood無生

水陽酸產品

佢入貨就入呢兩間
佢話覺得正廠以外 O牌係歐洲牌子 比較好 起碼唔係大陸

我就係食呢個 o廠

即係點？當晚就要洗埋面？ 我唔太熟個程序

因為我唔清楚用左化妝水同茶左gel可唔可以過夜，第2朝先清潔

唔好玩啦 你叫嚴重？

對不住呀 介唔介意問多次 我唔係好明

例如今晚我落妝-洗面-化妝水-gel-訓

起身-洗面-化妝水-gel-防曬/化妝

咩嚟㗎

K cream 你係醫生到買 只會浪費錢
你可以係網上search k cream 雖然啲人話係去黑眼圈 但可以去印架

可以過夜！

咁無得比較既
我比起白滑既人咪好嚴重

係去粉刺去暗瘡既酸

可能會引起敏感 面紅

我自己有用 有啲人會敏感

你半年係幾多mg先
我食夠份量架

要叫醫生開紙先買到

其實食a酸 可唔可以同時take 其他 supplement

無衝突既 但你想食咩supplement

想問下絲打你個隻K cream 係咩牌子 驚買錯再爆

我就咁google vitamin k cream香港 都有好多款
你可以上網睇下邊到有得買
應該唔難

我個隻無零售既 你可以上網搵搵
因為我見介啲顏色質地同我個款一樣
我估無分別 只係牌子唔同

係咪一定要驗血？

我食左3個月就驗左一次 每3個月驗一次

你係上網買？

咩產品 洗面奶？

唔好意思 想問多樣
絲打你K cream有冇寫concentration？

女仔有鬚真係扣哂分

有暗倉可唔可敷面膜？
食完a酸之後啲黑頭浮晒上鼻應該點搞？
塊面有個暗倉血印得閒就流血，好耐都唔散，應該點處理？
粒暗倉有濃應唔應該吱？
樓主食左a酸有冇介口

其已經試過好多方法
唔係人人肌斷食都WORK.......
如果肌斷食WORK,我一開始就唔瘡...

我係買ordinary

無寫
不過支野一定要雪雪櫃

唔該晒絲打

我敷啲韓國19mask 敷完更加差
因為太多香料

我無理啲黑頭 過一排會消失
如果流血 係咪痴暗瘡貼好啲
我唔吱
只係唔飲奶

窮撚覺得A酸好貴 想問食避孕藥在何種程度上能改善爛面 宜家因為多囊性卵巢食緊避孕藥 啱啱先開始食 但係眼見自己d皮膚真係好多閉合型粉刺and額頭下巴左右面側瘋狂無限輪迴生痘痘就好想去睇皮膚專科 爛面真係連自己男朋友都唔想見 情緒好撚低落好無自信 真心睇到自己塊面會喊出嚟

絲打你係完左療程先搽K cream定點？

我係從來唔會生豆豆既體質，夏天塊面都係乾，拎面油紙抺都抺唔到有油，但就好神奇地太陽穴個位生左粒暗倉咁既野，不過係完全唔痕唔痛，仲要keep左好耐都無任何變化 應該點搞好

睇完你個程序明左

我宜家都食左半個月a酸 每日10mg
食左差唔多三星期已經無再出
全塊都好滑 得返印
不過鼻邊同咀唇好乾 大家有冇潤唇膏推介？
但醫生再三強調叫我唔好搽防曬
除左基本保濕潤膚 咩都唔好用
雖然我見穩定有偷偷用mask去印
希望可以好返哂啦

用曼秀雷敦搽嘴角炎ge潤唇膏

我都係銀座睇開佢睇到雅蘭 成日都好full
佢唔似啲其他醫生咁西面 病都病得開心小小

唔係乜都得 有d係有衝突架
你英文好既可以睇journal 查藥書
唔係就問你個醫生

Mask係不必要
洗面洗走佢
瘀血唔散可以用vitamin k cream
你自己最好唔好吱
我建議你戒口 對自己身體好 特別係酒

你地食a酸有冇關節痛??

同道中人

想問下你地所講嘅係咪雅蘭果個？

咁你平時洗完面點樣搞塊面？
洗面用邊隻洗面膏，定係求其一隻？
去印都係vitamin k cream？

睇醫生啦on9

講得岩，唔明叫人唔好食a酸係咩心態，唔通聽班on9講介咩介物，又中醫，點條明路你地行又唔信，又嫌棄人地貴，貴一貴都抵返係到

咁你食唔夠姐，洗多小小錢食多次，好過你睇中醫

洗完臉你用肌妍綠色爽膚水拍下塊面已經夠la

凹凸洞分三類（輕中度-嚴重）
1.滾動型，做皮下穿刺/皮秒（discovery果隻）
2.箱型，做fractional co2 laser/皮秒/fraxel（discovery)
3.冰鑿型，局部磨皮/TCA/UP雷射

我自己就有頭2個型，做過fraxel 同挑針

Fraxel 優點：修復期短，缺點：效果要2個月明顯/要做多幾次/能量大有熱傷害（會易有紅印）

挑針優點：對第一種洞真係好見效（2次就好5-6成）
缺點：有淤血持續一星期，對皮膚傷害大（要好耐修復，同埋算比較舊既方法）

Push

我用緊AD+
好溫和好舒服

可唔可以話我知鐘醫生全名？

K cream係 colormix有，叫naruko白玉蘭維他命k眼霜咁上下，賣100蚊

用mask易會令暗瘡生番，唔好再用啦

雅蘭中心 鍾醫生 一搵就搵到

Thx 但主要想問樓主療程既咩階段開始搽

平時無爆蒼 但最近突然個額頭狂爆 面都有1,2粒 如果依家食a 酸會唔會快得濟？
因為之前d 皮膚都好好 係最近工作壓力大

係呀～

應該唔需要了..

一開始 只係搽印

A酸唔會退紅印

我想問做左幾錢呀fraxel

但食左a 酸係咪以後都少蒼爆d?
最近真係唔知做乜 突然好爆得。
利申29歲

我個陣一直用緊鍾醫生（雅蘭二期）開既水陽酸洗面

而家用理膚寶水 effaclar purifying foaming gel

我記得有人用過肌研綠色樽爆瘡

唔一定架 有2-3成人會復發

我有講過係搽vitamin k cream 只搽落啲印
效果用幾個月真係好明顯
左邊面基本上無曬 右邊都去左好多
樓上有人提及係卡來美有得買 百幾蚊

我係到諗係咪食左一了百了
因為都好貪靚

可唔可以分享下邊隻

你係洗完臉做好哂保養之後搽，早晚一次咁？

唔用防曬？
真係叫你唔好用防曬？

我之前睇mk陳強調一定要用防曬喎！！

單次6000

我淨係食a酸，皮膚醫生都係話唔駛防曬會塞毛孔。。
因為mk陳sell左果酸護膚品，用咗果酸先要防曬。

唔係食，係一堆搽面護膚品

其實MK陳有講要補濕打左底先用防曬嘅 上面條巴打好明顯無聽書

就係neostrata洗面同moisturiser,你上個官網睇睇in case佢叫你買。
我用左隻洗面之後塊面會拿拿地同刺激。。不過都係人夾人，可能因為個陣我皮膚太薄弱又有痘傷口先會拿
後來正係洗面後都冇話搽d咩，只係食a酸咀會乾, 用曼秀雷敦潤唇膏或凡士林搽嘴，而家都好到7788
最重要食完成個療程

真係叫我唔好用
不過我都唔會爆曬

其實食緊a酸 皮膚已經又乾又薄
仲用果酸咁刺激既野好咩
應該用最簡單無香料無酒精既保濕產品就好夠
最緊要早訓同飲水

咁如果係佢推薦個隻舒特膚防曬呢？
因為個隻係防曬+保濕
咁係咪就咁搽佢就得

絲打有無得pm介紹 爛面左成十年仲係爆緊 又多窿 人生無希望

唔算好嚴重 但長期有3-4粒係面 多印 重點好多粉刺同埋白頭（好像叫閉鎖性粉刺？冇口 吱唔到出黎個d) 係下巴 食a酸溶唔溶到佢 ？

我醫生叫我食大約4個月a酸，唔駛食完全療程，咁會唔會斷尾？

利申:5年前食過差唔多一年a酸，但宜家翻發

用完絲打推介既保濕同花王一號化妝水竟然生左一粒瘡，係咪立即停用以上產品定轉用其他產品？

咁咪姐係要用防曬囉
你食a酸唔通唔要保濕咩

食A酸係要保濕wo
直接用防曬同補濕打底再用防曬係唔同架。同你講都係唔想你誤導人啫 俾醫生知你直接用防曬實炳你 Ceptahil 防曬+補濕個款例外啦

Ok咁我講少左［sosad]
我係無諗過有人唔用保濕 會直接用防晒咁傻

想像唔到一位真絲點解要自稱大碌鳩白雪

你支防曬＋保濕就日頭用la,
夜晚正係用d無酒精成份溫和gel/toner

我真係無事啵 係咪本來都會生暗瘡？

因為支化妝水寫明通過粉刺測試

名啫

有啲醫生係食4個月 不過食好高mg
但低mg又食唔夠量 我驚會復發
你可以同醫生傾下你既擔憂

其實睇mk陳都好多人介紹

我真心唔推mk陳，就係睇左兩登有人睇佢先去，覺得佢好冇禮貌，都係食a酸，個個皮膚專科都可以開。

你哋邊度驗血同幾錢？

想搵個平啲驗

加油

之後要小心飲食

多做運動

有冇啲暗瘡友gp聚。想攞返啲自信
完全唔想同fd 出街

搵左雅蘭中心有兩個鐘醫生
唔講名都講幾樓??

11 梗係皮膚科果個

認真咩?
好似普通科果個先係天水圍搬去雅蘭中心喎?...

咁我停用果酸先
轉左ceptaphil洗面
睇下一排點先
衣家ceptaphil洗面都覺得乾
好薄弱
但 保濕 我用番neostrata bionic lotion ok?
同埋 防曬我唔太想用 要卸妝

樓主Push

絲打 我今日去咗睇 佢話要食七個月療程 除咗洗面唔可以搽野唔可以曝曬
咁我就冇做保濕同防曬嘅習慣 有冇咩產品介紹下

覺得好乾姐係唔岩你 少少就搽下cream la
你個lotion我冇研究 但你乾就應搽cream 質地比lotion滋潤

唔講食a酸要搽防曬
為左皮膚健康 減慢老化 都要搽啦
男定女呀 女一定要搽 唔係老左又出斑又多皺紋

Curel 30spf 唔卸妝得唔得
男黎

點解我屋企附近個間萬0,支支防曬都係50spf

想奶

輕薄有防曬成分搽面

a酸個嘴太乾用呢支包你掂

Nice

但我想問係咪將來想有bb既女仔唔食最好 我知服藥2年期間唔可以有 但仲係好怕藥物會影響將來

Sorly miss左

只係搽晚上

早：洗面-化妝水-薏仁gel-防曬/BB cream
晚：洗面-化妝水-k cream

你可以追post 我有講

夏天我建議-curel 化妝水（可以揀1/2號）-薏仁gel

太乾既話就舒特膚既lotion

唔得！
我用呢隻架！！佢防水 一定要落妝

不如開個tg 傾好唔好？好多野想問

食緊a酸嘅話係咪唔可以化妝
本身返份工係要化妝嘅

有無巴絲可以放幾日a酸藥比我 食哂唔記得買 買完又要等幾日

我而家都有睇醫生食a酸，真係乾到痴線
嘴角乾到係咁爆，真係曬到幾分鐘太陽都唔得

咁如果我夜晚唔係用化妝水係用保濕cream
咁都應該係保濕後再k cream?

樓主
請問係雅蘭11樓定14樓?

唔好意思 睇到啦!
鍾醫生（雅蘭二期）
=14樓

普通科 唔係專科都咁勁既

如果份工出街曬太陽一兩個鐘以上，一定一定要㩒Ceptahil隻二合一防曬+保濕 到時俾UV照得多都有暗瘡印

我係荃灣睇醫生，醫生同我講化妝水都唔搽得，面膜都唔敷得

岩岩打電話去約左時間 診金750蚊一次 想問有無人知道大約幾耐覆診一次 一個月一次定一個星期一次

我荃灣個醫生第一次睇就一個禮拜藥，第二次開始就兩個禮拜，之後就三個禮拜，而家就一次攞一個月藥，但係食a酸有機會傷肝，我每6個禮拜就要抽血驗

停左藥幾耐? 去邊驗血幾錢?

我仲食緊藥，個療程未完
驗血係醫生寫紙比我去驗

百六蚊一次

甘平既 係你睇皮膚科個醫生？

係驗血百六蚊
食藥個度成個療程大約2萬幾3萬

我知阿...知唔知walk in 係咪都係尼個價？

可以講下邊度驗嗎?

之前去MK陳睇,
每日20MG
食足晒體重x150 停藥幾個月就復發...
斷尾個班好似都係高劑量

而家肌斷食左幾個月好左7成
但都係會生 同埋好快出油
諗緊食唔食多次轉高劑量

百六好平...睇之前d post 好似要5,6舊水

呢樣我唔清楚
每次都係醫生寫字比我

係百樂醫療化驗所

我開頭3個禮拜都係20mg
之後就30mg一日
而家食咗3個月其實已經好咗好多，不過醫生話斷尾要食足8個月，不過每個人要食幾耐都唔同，要睇下嚴唔嚴重

我係講緊驗血喎

係呀...自己出去驗好貴

我個陣食左1個月就完全冇瘡...

20mg好似食左1年 期間真係完全唔會生...好爽

可惜停蘗會復發

呢樣我就真係唔知
我驗過2次都係收160蚊

我記得醫生有講過有20%機會復發

我有幾個親戚都係我呢個醫生度睇
佢地都食完成個療程好耐
我見佢地都無再出瘡

原來成個療程係咁貴 睇其他人仲以為係千幾蚊一個月 食半年到 介唔介意分享下診金同啲藥係幾錢？ 唔該曬

我而家睇一次醫生攞一個月藥就比2千8百幾
每個人情況唔同，食幾耐要睇你暗瘡嚴唔嚴重
好似我就要食8個月2萬幾蚊

食完復發真係好晒錢

明明外國賣得好平 香港貴到咁

2成機會會復發，其實我都有啲驚
最慘食藥呢段時間唔飲得酒，之後如果復發我就會覺得晒錢晒咗我可以飲酒嘅時間

想知Mk 柒20mg 一粒賣幾錢

2年前40幾蚊粒 剩係第1次收診金 依家唔知

佢開10mg 3 粒比我....一粒29.5⋯⋯食水又無良

咁貴? 比舊登仔捧紅變成咁

我睇個普通科就一個月一千以下

我睇嗰個其實無寫係皮膚專科，但係可能太多人係佢到睇好，個個入去幾乎都係睇皮膚

Push樓主

邊度咁平? 幾mg?

今晚開始食40mg

想問除咗面要保濕 揸唇膏同防曬

咁身體使唔使保濕?

仲有使唔使用洗面乳?

食到40mg咁多 醫生話我食到30mg就夠
我全身都會搽lotion，因為冷氣地方好易乾同埋太乾會痕
我無用洗面乳用完好乾，醫生開咗隻無藥嘅洗面膏比我

早一粒20mg
晚一粒 20mg

我朝早10mg 夜晚20mg咋

食40mg屙硬屎會有血

秋天冬天會乾到爆炸

我30mg都乾到痴線
40mg真係無法想像

係咪要瘋狂保濕先得

係啊日日都要搽幾次保濕
雖然作為女仔平時都搽得多
不過而家要仲多
吹多陣冷氣或者係街耐少少
就會feel到又乾又痕

唔保濕會點

因為今日第一日食

甩皮 痕 紅 流血 濕疹

啲疤，凹凸洞點搞？

a酸期間 咁使唔使再用暗瘡膏 deep clean 呢d

乜都唔洗用 剩係做好保濕同防曬

唔保濕會痕會乾到甩皮
好似我隻腳已經搽咗野
但係唔小心曬到一陣太陽
而家搞到一撻撻又痕又痛
又唔係好敢去搞佢驚留疤
唯有不斷搽lotion
一日都唔知搽幾多次
覺得乾或者有啲痕就走去搽
但係唔可以

我濕疹本身好耐無出過
而家都出返黎

我之前食個陣都試過 醫生仲要開類固醇比我

不過我冇用到 停藥之後就冇事

我之前兩邊嘴角不斷咁爆
搽潤唇膏都唔掂
醫生都開類固醇比我
我都無用到
唯有搽多啲潤唇膏

保濕用廣源良蘆薈gel ok?
因為今日買舒特膚隻乳霜 覺得好笠

我係用呢個牌子嘅香薰潤膚露
另外個隻都好潤

我都用過舒特膚 油笠笠好唔舒服

保濕用gel好好多，霜/膏好笠

有冇推介？
我之前有UNO gel但唔知岩唔岩食a酸用

我食左40mg/day 7個月，正常都睇唔到暗粒，但一谷起塊面就見到成面都係 有無人都係咁？ 已經有搽埋水楊酸. 點算

40 mg
真係好平，想知可以tg

想用外用a酸做保養皮膚
有冇人知應該用第幾代 濃度幾多

WoodyD

食曬3個月4環素療程 有用外用a酸 係無曬暗粒但係鼻隔離2邊既毛孔仲好大同埋好多黑頭 點樣解決好？ 唔想真係食a酸 有研究話佢會引致depression 果個鍾醫生值唔值得推介 想試下果酸

想問食完/食左大半既朋友仔...
想知如果我要食40mg
係咪一定要早上20mg,晚上20mg甘
因為40mg一粒比20mg2粒分開平

有冇人用過Orbis滋潤型防曬
搽完會唔會油光滿面咁

一定係分開食早晚各一次
不過點解好似咁多人食40mg
我個醫生話我食到30mg就得
早10mg夜20mg

食幾耐a酸先開始有效thx

今日第4日 40mg

因為個情況比較嚴重....
不過你係一直都食30mg?
Mk陳話其實劑量要加先有用

如果食左7日O牌，會轉食R牌應該無問題掛？

我係20mg加到30mg
醫生話唔洗再加
可能我唔係嚴重嗰啲

同埋體重輕關係

係喎醫生都有問我幾重
30mg好似係要50kg先食得
搞到我想減重都無得減

醫生冇問我幾重 但佢話大約食四個月
下次複診問返醫生要唔要跟體重食

屌 有鬚既

我食完a酸都冇再翻發 但就好多暗粒 要不停做針清清出黎 我想問樓主你做水楊酸係咪真係清得好乾淨？ 我有好多凹凸洞 可以點搞好？ 我見你冇心弓

我個醫生問我幾重
我講咗佢話我個體重可以食30mg
但係無問應該唔洗
體重應該過50kg都可以食30mg或以上
不過你都可以問下你個醫生

我唔再睇mk chan
呃錢
轉左去自己買藥
R牌 1200蚊一個月 20mg
平好撚多

我自己量55kg
我自己計 55x 120/150
應該唔只四個月喎
下次都係問番醫生先

我52kg
醫生話30mg要食8個月
本身仲諗住趁暑假減到4字頭

我計過 食40mg 要7個幾月
醫生話 4個月

佢應該係睇你嚴唔嚴重決定你食幾耐
應該唔關體重事

我驚食咗四個月之後番發

你睇邊個醫生

咁又係都係問下好啲

我而家先食咗3個月
仲有5個月

d皮膚點 係咪好靚?

我今晚第4日咋

比之前好咗好多
我以前出汗勁就會爆瘡
黎m前後都會爆瘡
而家完全無爆到以前咁
係面頰位仲有少少瘡
不過皮膚真係靚咗好多

你之前好嚴重架?

係夏天先會爆瘡爆得勁
其他季節除咗黎m之外基本上都唔會爆瘡

我食緊人生第3次a酸 次次都覆發
但我寧願早死都好過日日驚爆瘡

下 復發咁多次？

我都想食多次 但好怕肝有事

我之前都會咁 因為食A酸真係太乾 連續食足半年 真係黑頭都無埋

激光好難有事嘅，宜家咁多人做

絲打想問 其實水陽酸係要不停做先有效？
我好番左八九成 巳經無乜點爆瘡

但係望到好似仲有暗粒係底層爆唔到出黎咁
同埋都多黑頭 我既情況應該水陽酸仲啱我？

記住有極嚴重嘅副作用，懷孕係會畸形，自己可以上網查下，兩年內不建議懷孕，但其實真實可能係殘留一世都唔定，暫時醫學界未有人夠膽講就係依隻藥平，其他新藥貴，即係市場決定一切。實際上大陸醫生反而一般會講出真實性，因為大陸某d進口藥比香港平得多，香港就係一尾推高藥價黎造就一大班所謂醫學精英，實際上用藥比任何地方都落後

仲有，我願意同樓主一齊拍拖兩年，度過依段歲月，再結婚生小朋友

我個醫生話如果食到發現傷肝
停藥就會無事

睇完你打呢段有啲驚驚地
雖然醫生話一粒藥嘅藥效係三個月
佢叫我食晒藥之後個三個月都唔可以激光、懷孕嗰啲
不過三個月係咪真係完全無問題我都唔知
最驚會影響以後生bb

聽講係會令個肝發炎

肝會自癒 但長期係咁會纖維化

好似要換肝

下 唔係嘛
咁嚴重

所以要keep住驗肝

不過應該好多人冇驗照食

仲有d人自己買黎食

我有keep住驗
醫生寫紙比我去驗
佢淨係話有機會傷肝
無講係點傷法

我個醫生都話我食4個月，但我都好驚翻發，我應該要食半年以外嘅療程

利申：醫生都話嚴重嘅囊腫型暗瘡

下次問醫生

算個醫生正常啦，唔緊要，我願意陪你度過，係時候我地一齊拍拖啦

嚴重嘅話應該唔知4個月咁少
我普通暗瘡都要食8個月

下次問下先，但我5年幾前食過10個月a酸，可能可以食少啲掛⋯⋯

幾年前睇過
佢一開始唔建議我食A酸
所以就開咗抗生素 同埋藥膏我搽
但係複診兩次之後都係冇咩改善
所以就俾A酸我
每次複診都要驗血
嗰時好似係一個月一個月咁攞藥
但係我就冇爆發期
食咗一個月到已經冇曬暗瘡
最後成個療程食咗一年

不過佢價錢就真係好貴....

想問下大家食到第幾個月就無哂暗粒同埋暗瘡？
同埋食a酸既期暗係咪淨係洗面加保濕就ok？
出暗瘡果時會唔會茶暗瘡膏定係由得佢發炎？
利申 差唔多食到第4個月 但係仲有暗粒 有時仲會發炎變做細暗瘡 無助到就黎癲

幾時會無晒我就唔清楚我而家食咗3個幾月仲有少少暗瘡
我用醫生比嘅洗面膏保濕就用乳液因為醫生同我講唔可以用化妝水
我有時會搽暗瘡膏但係好多時都由佢發炎
食a酸係會有段爆瘡期過咗就無問題

想問爆發期係咪唔使搽野？

我有搽暗瘡膏因為有啲爆得好勁
其他都係正常保濕嗰啲

想知有冇暗粒？

我自己本身就無乜暗粒
我而家暫時無見到有

你食幾多mg一日？

30mg一日
早10mg晚20mg

大家點處理個鼻d粉刺？
推左好多出黎好鞋
好唔好用黑頭貼

聽人講話用黑頭貼會搞到毛孔粗大同埋傷皮膚
我通常都係洗面既時候捽走佢

啲暗瘡係新出既定係爆發期既時候出 只係依家退緊？

黑頭貼其實好有用不過會傷皮膚
我自己就會沖完涼或者熱毛巾敷完毛孔打開晒個陣用紙巾包住手指推出黎
清完要記得收毛孔

係爆發期出而家退緊
爆發期我都爆得幾勁下
而家退到八八九九
係面頰位仲有少少

完左爆發期就無再出過新暗瘡？

醫生話我爆發期應該到9月左右先完
但係我而家暫時都無再出新暗瘡
遲啲睇下會唔會再出

其實點先叫爆發期?

爆一兩粒 定爆勁多粒?

爆好多粒
但係唔係個個都有爆發期

開頭會多啲之後會少

食幾耐先會有爆發期?

我開頭3個禮拜係食20mg
第4個禮拜開始食30mg就開始爆瘡
開頭都係少少之後就多啲

我又未推到出黎

試下用暗瘡針圓圈個邊輕輕咁壓
記得要沖完涼or熱毛巾敷完先好整

食左幾日 d舊瘡係咁爆

唉 有印點搞

過咗呢段時間就會好啲
唔好擠佢會有印
我個陣爆到唔想出街

可以用去印面膜
每個禮拜做一次磨砂都得

但係磨砂會傷到皮膚所以唔建議
用美白精華都可以去印兼美白

你隔幾耐驗一次肝

6個禮拜就驗一次

有冇邊隻牌子推介？

同問

我自己用sofina嘅美白精華
但係我唔知你啱唔啱用
你可以去shop到問下

上面啱啱答咗

女仔食唔怕停藥都有機會生畸胎咩

驚㗎
但係又想皮膚好啲

醫生話停藥之後過多三個月所有野可以回復正常
我諗應該無野嘅

好想知道就黎食到第五個月都生緊暗粒 有時就會發炎變成暗瘡 係正唔正常 真係好唔開心

醫生點講? 我之前好嚴重食左幾星期已經冇晒瘡 黑頭都冇埋

佢都話幫我唔到 佢話正常應該唔會再生瘡 但係佢話唔會加藥 明明已經食到40mg一日 又食到差唔多第五個月 但係都仲出緊暗粒 大家都話食a酸係work既 但係點解我仲係未解決到...真係好唔開心 自問做到既野都做齊野咁濟 每日飲2L檸檬水 食奇異果 一點前訓 一個星期換一次枕頭套 食得好清

係咪爆發期黎? 我記得醫生話有3成人食完會有爆發期,
好似會持續幾個月, 之後先會慢慢好轉。

但係我已經食到差唔到第五個月 又唔係一下子爆好多果隻

可能你個爆發期未完姐
遲啲都仲唔好就真係要再問醫生

份糧唔啱？有睇醫生？

份量

有睇醫生啊 我47kg 食緊40mg

唉用防曬又要煩落唔落妝
落又會傷皮膚，自己又唔係好feel到隻防曬就咁用洗面洗唔洗得走
上網d人又話點都缷好d
有時都諗好冇唔鬼防曬算

我法國你兩個PO都係留同一個言......

防曬都要落妝
我嫌煩所以無用

咁d印腿得快？
我以前食抗生素d印都係四個月就冇哂咁濟
不過而家A酸感光高左可能唔同

叻

食緊好唔好搽野....爆得都幾勁

我寧願佢爆

感覺上推晒啲”毒”出嚟

我都知😂我反而係怕推出黎既時候處理唔好係甘生暗瘡

無留意啲印退得快定慢
我本身無乜印

有冇人用過Neutrogena 隻深層卸妝乳？
諗住買佢卸防曬算

小百合

你知唔知幾耐先過完爆發期架?

我食左一個禮拜仲有緊

謝謝你

起碼都要2-3個月先過
我自己係咁，唔知你會唔會都係

醫生叫你食低劑量食到完為止
定一直食高劑量?

因為我聽人講食低劑量會容易啲脫尾 eg 20mg

應該30mg去到尾
醫生無講去到尾食幾多

你幾重? 好似要食體重一半以上既mg 先容易斷尾

我52kg

咁瘦 30mg應該要食9個月

我絲黎...
好肥囉
我食8個月

食耐少少斷尾機會大D嘛 , 唔係到時復發又要重新成個療程 好貴

醫生話除非影響到個肝,唔係就建議食耐D.

醫生暫時都話8個月就ok
遲啲睇下會唔會話加耐啲
醫生話飽肚食藥復發機會都會細啲

食左一星期多d,爆緊，仲慘過未食既時候，希望快點過

想問你依家用緊乜野洗面？

就咁清水洗同埋用醫生俾嘅洗面膏

醫生另外開左洗面野比你用咁好既
我本身用緊藍色果隻專科洗面
但係每日都會新出好細粒好細粒既無濃頭既瘡
我懷疑係專科果隻洗面太乾
依家換左cetaphil既gentle cleanser
溫和好多
希望會有改善 唔會再出粒粒

我係因為太乾同醫生講佢就俾咗隻洗面膏我
洗面之餘仲可以保濕

知唔知係咩牌子黎嫁？

無牌子名，醫生用佢嘅盒裝俾我

白色嘅膏狀，冇味？
可能係acne aid
醫生都開比我洗臉

無錯，無味白色膏狀

轉番用ceptaphil洗面即刻又想起粒粒
可能唔夠勁
用番neostrata 洗面算
（利申 完左藥）
想問下呢家咁既天氣 你地會唔會保濕

唔係話好多皮膚科醫生都推介ceptaphil咩
會保濕啊

neostrata 有三款 想問邊款

Facial cleanser
加
Bionic lotion

5 6年前好嚴重又紅又突起腫腫地咁，醫生開左a酸比我

大約食左7個月左右，其實好得好快，基本一開始食已經收油

但冇所謂既爆發期，好快停晒，期間7個月當然個人好乾啦

嘴成日爆刷，個人又好攰，要成日保濕防曬

而家都仲有叫做少少紅既印咁啦，因為我自己就好懶得去保養

係間中做下facial去保下濕就算，唔會茶d咩保濕／lotion

而家係好間中會有1 2粒，當然啦個人再大左遠離左青春期我覺得都有關

但以一個爛面既人黎講做返正常人都已經好心滿意足

收油真係收得好快，一個禮拜已經收油
無爆發期咁正，醫生都話唔一定會有
不過真係乾到痴線

一段時間唔講野，一想開口講野個下已經成個唇都爆

初時都仲會用潤唇膏去密住潤一潤，後期已經放棄左

對眼長期都好似好辛苦咁，同埋食a酸都唔平

所以如非必要真係唔好咁草率去試食a酸

尤其見唔少根本係爆少少就已經要話食a酸，其實好傷

睇皮膚科醫生係真係好貴，但我諗食之前睇一睇先穩陣dd

我以前睇怡和街唔記得1個咩醫生佢都係普通開藥膏比我就好快好返

係真係去到後期有一次用錯mask太過刺激受唔住爆到控制唔住

先真係被逼去睇黃國安同食a酸

我係荃灣睇皮膚科，佢俾抗生素(好似係)同a酸我揀
醫生係睇完我情況再講我聽兩隻藥嘅分別，我揀咗a酸
貴都無辦法，想靚係要洗啲錢

我個陣2000幾蚊一個月，唔記得有冇記錯，總之貴到仆街

有藥呀有保濕水好似

我而家2千8百幾一個月

差唔多，皮膚真係好好打理，肉赤到仆街

但唔比又冇自信到抬唔起頭

以前初中爆得好勁，高中開始我就戒食咗好多野
戒咗真係出少咗好多，不過都想唔再出咁多
係夏天先爆得勁，其他季節基本上都係幾粒
一到夏天就好多，之前有一排一個月都無出瘡
一個月後打回原型，真係頂唔順走去睇醫生

覺得絲打唔嚴重
我想係暗瘡撚，依家好左但唔係食A酸
Btw恭喜哂你

用facial cleanser 係咪唔會點生暗瘡架?

都幾好既
但就皮膚紅d

用完皮膚係咪好乾?

我驚買完唔岩用 驚晒錢

謝謝你

一個星期就收油
我宜家2個星期有多都未收，朝早起身啲油應該可以煎煙肉

第一次醫生淨係俾一個禮拜藥我
食完已經feel到無油，仲要係乾到爆炸

你就好喇，宜家只feel到洗完面有啲乾
搽小小化妝水已經ok

我夜晚搽保濕嗰啲，第二日起身用醫生俾嘅洗面膏洗完面都仲有啲乾

本身你多唔多油?

唔知算唔算多，但係本身好易出油

有冇人係睇左一次醫生 自己就配藥嫁 定係每個月比佢睇睇進度好啲..

咁梗係比佢睇好啲
食a酸最好定期抽血驗肝

我一開始 睇醫生 睇完 每個月去佢到配藥
1000蚊都唔洗
第3個月再覆診 減小小藥 再繼續食

有無食緊A牌既朋友

其實係咪好多人升上大學先生，我又係考完dse開始做pt 先開始生，生到依家足足四年，成日幾粒幾粒咁爆，好咗冇幾耐又爆幾粒 印都未好再爆幾粒

追左啲post好似話ROACCUTANE先係正廠 今日的起心肝 去睇醫生 開左隻reducar比我 20mg $1080 有冇巴絲食開呢隻

我食左一個月，40mg
你1080一個月？幾貴

一個月 但睇開呢個醫生 費事轉
食左一個月見點 油係未真係少好多

咩廠黎 剩係見過原廠r牌，o牌同n牌

冇油喇，隔左成日冇沖涼都冇油，但未有眼乾甚至手乾到起濕疼個d咁勁
但都仲隔唔中生，唔知關唔關隻防曬事，換緊另一隻
除此之外冇咩副作用啦，係liu鼻屎先會見到d凝固血

係考dse果時壓力大 一直生
生到上大學 so called既hall life又成日唔訓
就搞到大爆發

考dse個陣冇乜壓力 大學住hall就推遲咗個生理時鐘，以前12:00左右就訓，依家1:30先訓 以前中學係又白又滑，唔好話暗瘡暗粒都冇 係去到中六開始見皮膚有少少黑咗，所以成日搽美白膏，但一出瘡我已經停咗 依家生咗4年，頭一年爆得好犀利，後三年就小爆發咁 成個人冇哂自信，連鏡都唔敢照，人地成日話青春期先生暗瘡，我就過咗青春期先開始生

咁我食20mg 可能副作用都冇乜 但希望有效啦

另1個post好似沉左
有無食緊a酸既巴絲有keep住抽血驗肝
keep住膽紅素過高係咪應該停食a酸

減劑量

我都係咁諗
我食左7個月 得返最後3成藥未食曬(計體重乘120)

宜家食緊20mg 但之前買左幾pack都係20mg既藥丸
所以打算隔日食 睇下會唔會生返暗瘡
減完都無反彈就唔食了
好似唔一定要食曬成個療程

藥廠建議食體重x120 ~ 150

食唔夠比較大機會復發

我岩岩食頭幾星期個陣爆左幾粒就停生
一直持續左個幾星期。
點知唔知係咪因為開始用防哂，即刻生返，越生越多好似仲嚴重左咁，而家已經六個星期
同埋呢兩星期好似仲紅左咁
有冇人話我知其實正常係咪一過爆發就會慢慢改善唔會突然又衰返？因為我而家六個星期應該都過哂爆發啦
好似我咁既情況係咪一定係隻防曬問題？
我就好似初頭好左又衰返咁，正常唔係應該一過爆發就慢慢改善咩

可能未過爆發期尼...D人話有人會1-2個月

但有一排我係已經生都唔生過，突然間就...

第三個月食a酸
喺啱啱個禮拜六 我前臂手肘好似爆濕疹 仲有下巴位都有啲啲
已經即刻搽cetaphil補濕個啲
聽日放工狗衝睇醫生！！！

第一個月已經要開始保濕...

頭幾個月會反反復復，

尤其多封閉性暗瘡要食耐d先完全唔生。

我第一個禮拜就要保濕...

拖長食定食得重會好d?
70kg 30mg食左8個月
計返咁食要食到下年年頭
諗緊好唔好加劑量快d食完佢
感覺到d關節唔係好舒服同易攰左

唉

加劑量副作用都會加重左
如果依家已經控制到唔再生暗瘡既話
keep住呢個劑量咁食落去都唔係壞事

有冇人有用貴妃玉容膏

聽醫生講話高低劑量斷尾率差唔多,

主要係計累積劑量。

不過你加劑量有機會骨痛。

有無人食咗7個月，都仲生暗粒？
如果用埋外用a酸 你地點睇？